hi 淡友 (499)

死狗狗啦

1

#4

痴撚線 咁快手

DMI 我睇哂3條

牛軍將領集合

4

去死喇 牛軍

搶左我個第1

咁快

布神一開post, 去得勁快

牛軍永棰不巧

唔信咪put囉 中又唔分錢
唔中就瓜瓜嘈

領軍

每日420-430準時沽佢
5:15 9成低開食百零點
收市前又沽
聽朝又低開又食
穩陣贏硬
呢排日日咁操作十日贏九日

好耐無見

大佬

請唔請人含撚？

有料

57604
0.015入

我有個諗法
就係組隊股市avengers
有意者請留telegram

聽日70蚊未

可唔可以申手

準備睇樓啦清

輪商咩情況下會掛高30格買
我賣完佢即刻落返30格放

科技100同華爾街又中反彈棍

肥仔返左香港未

衝呀

聽日唔上都比人掉落街啦

都幾大力彈左幾十點

今日第一次坐熊輸左，唔開心

個人覺得dmi係突破策略入面係最屎
成日唔中

講笑

白清幾時教我玩

有人話佢地都係拎option黎拆
會唔會有人係期權果邊掛高左所以賣高啲？

今日put輪都試過
61.5同 63蚊都係一樣價

冇人100%唔洗咁灰

原來你買左put害全家

曲線抄功課
收檔啦

做咩 點解我唔明你講咩

我都好想抄功課

都係嫁，但配合其他野一齊睇就有唔同效果，哩幾日都係靠佢先有飯開

牛軍要為69501之戰死去既同胞報仇
殺到班熊軍片甲不留

Metoo

我約略講過點睇同點做喎，出針

Overshoots ?

我都hi咗69501，都係決定反手做熊軍比較輕鬆

哂氣啦等收牛屍

屌你
意志堅定啲好冇

刷錢反正唔怕坐沽

針+rsi?

叛軍必須死

彈左成百點

最好夾到我上250

未番到屋企trade唔到

所有熊軍必須死
上啊牛軍
同我一棍一棍咁卜死班叛軍

下個反彈都唔知上唔上得返

24333，6525，luckynumber

頭先有成百5點都幾吸引
但竟然無食

Hi 肥恩

正恩

大佬呀 你係唔係痴左線

3690單野是咁的

想開IG 有無人想我用佢個referral code?

你唔係一路已經用緊咩

今個月已死

跟住升

渣緊信念
聽日先會高開
清
你望下夜期

正常，要派貨

再繼續升

之前玩正期

畫左條J出黎

唔多手都係防守嘅方法嚟，算啦，下個月包大浪

又跌啦

跟住錯方向

點呀
屌到奶清未

唔通真係升？

跌唔落，牛得

我問你點就得 唔撚見人

咁耐都未有哥布林睇

原來至尊寶都有兩位

布神 奶完佢 喉嚨就出事。我唔奶了

又忙又豬
無咩心情上黎

唔係耳仔咩

我，想賺錢

old news

中環個個勁d

渣緊信念
怯
你就豬一世

耐無上黎

肯撚定啦屌

仲洗講

11月好謝
望番得幾支陰觸

都明既
你休息下喇 唔好玩咁大喇

喉嚨都出左事

我成日睇錯 以為做乜卜左都睇到

白帝唔好拋棄我地

之前都有師兄係HI出事

我開心wor我睇得
好鐘意中環至尊寶

大家咁唔小心點炒野

仲有撚得跌咩屌，大芋老母個奶都渣干曬啦屌

abc巴真係淡友知識＋

12月仲有無奶汁奶下

咋咖

好污糟

中環至尊寶 縮返入去啦 日日都升

圖爸爸x 布神 vs 怨念牛軍

block咗就得

美元好弱

又屈9me

好鐘意睇人屌柒佢

成班垃圾聽我order做trade啦
阿叔我收風多過你食飯

咦有新句喎

我唔清楚你套炒法係乜，呢排啲波咁亂我就會睇有破綻先會出手，攞最低個位做，咁先會安全；
都係果句啦，要練嘢都唔會係無方向嘅時候練身手，中嘅都係你好彩咋maybe

多謝abc 巴 明左好多
所以依800億其實唔關事
但想問點解美團要轉優先股去普通股

99%贏好爽
你睇返呢個月
好和味

正義必得伸張

一早block左

成班垃圾聽我order做trade啦
阿叔我收風多過你地食飯

通常我瞓醒都有得睇

實有over做喎，我同阿晴都係咁熊市買極牛姐
咁反彈浪都一樣可以極熊嘅

無變，呢個禮拜之後開始熊多過牛，月頭就啱啱好，脷伸鳩噏

上次跌到谷底有講跌

俾個code黎 之後要點做？ email 同客服講？

建議用晴巴條link
可以有專人服務

白巴 點睇美期幾時彈完 我想開注沽沽佢

今個月應該出陽燭喇？

開市前，劇本日撚日都係咁上下喎

收到風
夜期準備大棍上

脫歐搞惦

點樣可以捉到個浪 輸緊15k

又得又唔得

轉燈

聽日美團跌30%好唔好

Ok

國會唔通過＝0

咩事？

牛！牛！嘻！

今晚係咪冇納DEE炒

牛～～～

美团第三季度营收191亿 同比增长97.2%

美团点评三季度餐饮外卖收入111.72亿元 同比增84.8%
美团点评三季度到店酒店业务收入44亿元 同比增46.8%

聽日睇大戶點玩

邊到蝕錢呢

不過今日成交好耐未見過咁低

所以聽日跌

蝕錢位係開股票成本 ?

唔覺美團聽日會跌

呢個月成日無方向亂扑 美option輸左10k

嗰800億係由估值上升而導致架，所以大行應該一早計咗數

聽日一堆人加put

你啲熊今日有冇走到

啱啱開咗戶，跟住係咪有人會打嚟 ？

聽日睇大戶點玩

個800億唔關事

我個倉仲有十幾萬388
坐下坐下原來已經一個月

388 最近都有d回塘
之前再試229果d位 一掂就縮
大戶今日夾700 反而夾388夾少左

正股阿？。？

有冇朋友仔跟左我信念美團call

我都有近10萬

但就算勾晒出黎 盈利多左都蝕多左錢

PUT呀

數字上係

頂要開會, 陣間答你

大dodo 又出post

Yes, see page 18 of Q3 announcement

我丫，蟹緊
不過尻叫all in put,點知真係中

巴打們岩用就拎去申請

你要uPload哂d野
先會有人打俾你

我又入谷

好似食咗好多女

都話呢d業績肯定係牛市唱好熊市唱淡
而係偉大既阿爺既帶領下 中國股市從來冇人敢唱股市係熊市 熊市從來不存在

睇真d 美團業績又無咁差喎

想開個demo倉玩，邊到有app

想開IG的巴打幫幫手

熊 哈 哈

今晚見25500
聽日見25000

講咩架? 大概幾時?

打靶位250嘅牛梗係唔安全啦！
我話如果啲牛同期喺250買都ok

全世界唱好！小心爆邊前嚟個假突破

美期

[member [/member]

同我牛爆佢

轉地區澳洲or英國先download到 ig app
App store入面帳號
語言與地區轉

今晚夜期上26600

咪撚搞搞震

真係跌
多謝布布，ig -5食咗130點

買咩
大納？

點樣睇而家個倉係咩貨幣 同埋demo有冇得set錢同玩細期？

Demo係美金
真倉就打俾佢叫佢轉or佢打俾你順便同佢講

收聲啦

美團聽日應聲趺到30$
蝕800幾億

Demo有冇細期玩

贏錢要高調

插果陣要happy

巴打用咩平台玩美指option

頭先寫咗luckynumber

含指黑期炸

一隻輪證無咩街貨量 係唔係唔應該買？因為難走？

Stop gain 好似係

止盈

振盈

求入tg

好似無，fixed point

棍波

高手門要記住大戶 is watching us

夜期又升定比聽日跌
睇來聽日又要千跌
熊！熊！哈！

3690 聽日爆硬上$70
賺多左實爆升

白大 咁調反轉問
你覺得宜家唔係b... 咁當係一個普通反彈
頂位你估幾多

番工

可以睇人數錢

要高位散貨

熊過唔知聽日會唔會仆直

3690 conference call

我本身set0.06走貨 但走唔到

B 借錢槓桿

岩岩先見到3690業績差到咁

打錯 A

雪球股票上面好多槍手，一堆bot留言睇好

還我血汁錢

咩位熊

65398 0.152

咁我明啦 為既係減少不確定性 所以快快手轉左佢

哇
3分1
重倉 ?

爬完po獲益良多

吉倉
睇多陣市 準備訓覺

今晚美女唔開市 姐係老散自由博擊 訓得

俾d信心黎啦

邊有未打就輸既仗架

見師父啦喂

布布真係師父愛徒

嘩
5舊水同CFU食聖誕大餐

搭定車去IFC 紮營

你個隻都唔會收回

報名未，一齊去

原來圖圖推3690call

同我升盡佢

麵神、布神、圖爺都熊左
真係腦絞戰

$500？佢比我呀？

Cls
聽日不問價屙煙

不要再說了

一開市應該見到$50

聽日高開2-3% 再追

每邊有成百點咁滯，食撚咗糊先，去玩嚕

陳承龍真係中左風

港女加兩隻美女已經玩死我啦

今日先推？聽日插又冇理由入call,當佢爆升都冇理由追呀

點解我睇唔到架
仲想賺番少少食性誕大餐tim

呢個抵撚死
推細股仙股8字想人死
佢快d死就岩

好撚記得佢成日推d得十億8億既股 又話親身睇過知道好有前景 到蝕好多個陣比人問下就發老脾 回返d就好得戚

上翻船未？未上諗住點

夜期冇美女開市真係好悶

又搵一筆 財演搵錢影過炒股 無風險

成日話幾多買幾多m股
笑撚死人
快撚d死啦老千

平開 而家冇人玩

現有既執多左100點
但未上哂

原來布神跟大師學野

恆女 2 30點上落

個時為聽3點九先睇
有時佢直播出左3點九先
但見佢係咁推呢d比人死
所以屌9佢
報應黎啦
天有眼

我120% load

孖多20%

點樣120
btw 你入哂落納dee？

成班垃圾聽我order做trade啦
阿叔我收風多過你食飯
大戶想震多次倉再上！
牛佢老母！

零波幅🖕🏻

俾天收姐

爆血管嘛

對佢成9日吹奏買返大6買想好燃反感

波幅愈黎愈細 五條線就黎團聚 到時爆邊邊呢

策略王成個台其實得李鴻彥錢志健果D時段可以聽下
其他時間當燈睇

圖爺都有料！

睇埋bb
5條線
今晚真係明賭錢
利申：賭仔

圖爺越黎越hea越黎越燈

終於放工
今晚咁細波波點玩呀？

係邊五條線
講白少少唔該你
等我都學多少少野做分析

又要處決淡友

呢5條？

等10點半果棍

孖多20%其實幾穩
隻野要變到得翻7蚊先爆倉

今日美股好似無市

係冇 睇書時間

去睇醫生啦，傻閪

個窿愈來愈窄 又緊又濕 抽插多幾下就會射

正式宣佈，由於今日美股無開市，聽日港女平開super

大棍上

夜期撚狗撚到

今日夜期低開100真係嚇鬼

轉燈
熊軍

播出黎啦

日問夜問

點解搵親既股 得call無put put易贏錢d?
未見過得put無call

我就唔做伸手黨 自已畫圖

根本啲股都唔會跌嘅 費事你蝕錢啦

奈奈果D圖正D 又心心又貓又狗

唔出囉 我自私畫自私睇

好靜

咁大家會無哂方向架喎。

玩IG既話 而家炒真係比幫佢打工

冇人鍾意我畫既圖
又話我燈

而家IG都係wall street 1.6

包羅萬有,BITCOIN CFD都有

落

沒事巴，美股post 幾時有 （2）

好掛住奈奈嘅圖

可能開到500個post有圖呢

夜期好大棍

有手仔睇幾白滑

10點上落
-1訓得

夜期個價位好似冇郁過咁濟

put落去食左100點 今日就係咁

圖爺放過我啦

好悶 有冇其他野炒下

諗起你之前條link..

買aud/usd 都執左$1000美

當依家A3, 前頂係262，如果行B 睇上到255-258。再上係咪代表己經無左個熊市 ？

Btw, 點解美股熊市好似好快玩完咁

要jump了 轉put

追翻PO
又block多條友

Show Blocked User - 沈門信念暴君熊

點解？

已經進化到10點波幅 厲害

終於有大棍轉燈

新手想玩道期係未玩IG好？

屌好撚嬲

熊貓同楓葉金幣一齊訂,然後原來熊貓未有日期
但兩粒要一齊OK左之後先會寄俾我

向大芋巴請安

史上第一人被圖爺迫害

磨到頂唔順，已止蝕

破產巴好多野想請教你
我應該買咩先賺到錢

整個blocked list

邊個仆街

Will you block me

only want to 扑U

Fxxk you.
Me is a boy.

係，業續好好，要升了

肥仔你call咗?

屌，我睇雪球牛牛網，個個都吹到外賣仔上天

Bruce sir 都值得聽

圖爺愈做愈hea
聽聞佢想開wtsapp 收費 grp

岩岩上市果陣仲吹得

美團rip
$74神話破滅

等短頂？

夜期血崩了

燈？

咩事

跌成百點

夜期出事了

300點既beat

做咩事又

冇市都有棍

禁錯

原來係你

個range磨死唔少輪

bruce sir最好睇民眾果邊 個流程好好多同埋會講埋個股

bruce sir開咩都中

窩同時間值輸到仆街

-1執訓贏硬

我隻牛呀
聽日molamola

一點鐘又平收 扮咩呀

所以都係搵番d平時都大vol 既個股黎做，eg 700 1810

已經有500個Post

五百個PO真係得來不易
係咪應該有D特別既野慶祝下佢呢奈奈

期待聽日 1810 3690

訓緊教呀

我仲有600k 1810 put係手

大大棍!!!!!!!

圖爺

哩條友乜水，佢call?

今次係調返轉

又終於追番晒

今晚納DEE穿唔穿到6500呢 10點半果陣重沽左，中埋止賺

執佢50點訓教

今晚無美市，但如果今晚美期穿左上次個底，咁聽晚開市會點

今日夜晚仍然係熊市

咁聽日應該係先跌2-3%再暴跌

啱啱追返哂 終於唔係up post 獲益良多

因為圖爺？

其實有無諗過圖爺唔係燈 話哂啲節目有大行sponser

我都諗緊sqqq
係ig怕夾 成日豬
但小小驚sqqq 會因為個 波幅上落大而令到消耗好大

我發覺我最近call 親HSI 都係豬
玩ig HSI 15 trade 5 豬
DJI 8 trade 1 豬
HSI 真心難玩

仆街圖太郎 我d put啊

圖爺熊過而家都跌緊
帽事嘅

爆邊未丫
唔想返工丫

夾係你開個位唔岩
SQQQ一樣會俾人夾
利申：尋日最多俾人夾左4毫子

依家先睇到佢講咩
咁我都睇落到14果d位會彈，不過聽朝仲有無位追put就難講，走put應該大把時間

唔開市都會咁跌法

尾市冇追post吉倉過左

美股幫你日日賺
尋日俾人夾到媽媽聲

痴撚線
無啦啦美女走去插水

我想再加呀升得唔得呀

外圍都無佢跌得咁勁
自己自插

道期玩到...好似開佐市咁

都係唔好HIGH住
一陣又奶野

同你個價差成百點驚鬼

會唔會千跌之日
係無開市發生

美股無市但點解仲有道期?

紫巴 其實你係點樣破燈

都話上面冇咩水位！Qq升穿50天線唔洗還？明天跌Qq啦

難d 開始慢番

低調 我目標係賺夠2百萬買嘉湖

我295開put，見佢抽上297.x想加多注點知咁岩有野忙轉個頭就隊番落去

最多坐2日好走啦

小妹有個問題想問
成日聽你地講托撚住/壓撚住
其實點樣分到幾時係壓/托撚住？

美市唔開 仲要感恩節刺激經濟都跌到100點
應該仲有得落

我都係諗住玩埋聽日收皮，反正哩隻小注
有隻屌米頂住個倉應該可以keep住正數

自己睇路

有少少極限熊 其他264熊 都穩陣 玩埋聽日

大家都係9up 下估估下, 冇必要太認真

After all 大家都冇得證明邊個啱

想問下大家用 office 係用 365 定係 2013/2016/2019? 買的話邊度買抵?

dcfever 二手見邊隻正版平就邊隻

收到風，大戶要開升升車

冇市仲落場同班散戶自由搏擊
又多手
我個profit又扣血,得番40%

499都未完就推緊500

tb最抵

我就去灣仔電腦商場果到
買東南亞d license轉番中文
平幾舊
舊年買2016好似八百左右

咁早訓醒，點算

再訓番

訓返囉

跌低起番身

咁易訓番
平時就唔會1，2點醒啦

星期五 一定又撚狗

邊度起身 邊度瞓返低

沖超熱熱水涼再cool down就訓一弓

清識野喎
沖完熱水涼1個鐘內好似易訓好多

咁凍
唔想又沖涼

隊罐啤合埋眼咪攪掂

性交

酒蒸揮發完會整醒自己

正正準備訓

早

到時迷迷湖湖咁屙督尿又可以訓番

唉，日日訓3，4個鐘醒都唔係路喔
又話啲藥嗜睡
醒左眼光 又震又頭痛

食藥唔飲得酒

邊個咁得閒成日負評我
唔鍾意我咪block左我囉

醒一醒第二日好撚攰

睇埋abc巴紙訓得

咁你惟有飲番熱既自己

飲左暖水
眼光光等再訓

仲唔訓

奈奈

訓啦

我係訓醒

做咩

我訓唔番呀
日日都咁 唉

日頭同夜晚個市相反行，好難捉摸，
聽日我隻賭船要沈啦

圖爺暗示put美團

你咁樣好難搞

好過之前淨係訓2個鐘嘅

cls

搞咩咁早醒

慣左訓4，5個鐘醒

你夠成日炒股唔訓啦

準備訓，一齊訓啦 聽日早d起身數錢

我訓唔著
吉倉 無錢數

渣架

奈奈不嬲都係垃圾黎

一日未見23000 都繼續低調

其實我未入夠貨 可以夾下我

極熊過夜唔知聽日有無錢數呢

冇美股冇方向

上升楔形既話而家入熊太早了吧

早晨呀

不停又訓又醒
我都唔知自己有無訓過

臨訓前飲杯熱牛奶啦

今日熊軍大賺！

本身我食左藥就訓到
只係好早醒

低調啦

生命無take two 切勿做牛友

去死喇 港女

Long time no same boat

咁姐係有訓

我唔知自己係合埋眼定係真係有瞓咗

一瞓醒諗全睇下IG
驚見259
再睇埋圖得啖笑

希望隻牛唔洗打靶

做咩今日人人睇淡？

希望落少少俾我走就OK 400點左右先平手

我不嬲睇淡

有無圖分析

呢棍唔知咩事， 個個market 都有

今日美團開估

美團會不會先升一升引人落搭先

今日有無機255

呢到有沈門
咁有冇黃門

係因為買左熊 所以睇淡
畫圖會比幅圖撚9 m

Bitcoin繼續跳樓
聽日AMD帶路

3X反向圖表派

原本都唔擔心，但見到布神要係出面開燈post
今日總之要大插

而家唔係用asic 機玩咁用display card?

走呀

咁快無信心

即係應該265就可以止蝕

叫你地走put

首席美團fans表示今日都係升

係就好

熊軍上啊

支持你了

Ok gun

如果今日都升，👍

美期又跌

1999

剛剛睇完 關於 網上 美團股轉債的影響 止凡 美團點評IPO有何感覺

同股不同權，又來不同投票權架構，主要將會分A股B股，A股一票等於十票，B股一票等於一票。三位不同投票權受益人加起來大約有七億多股，這招同股不同權，小米已經出現過，不再新鮮吧。

透過app去替客人訂房外賣賺錢，主要靠佣金收入。2015年收入有40億人民幣，到2017年近340億，主要由供應商付款。這些數字實在大得誇張，不少靠電子支付，難以audit對數。

即使有如此收入，整盤生意仍是年年蝕錢。由2015年蝕105億，到2017年蝕190億，即使不計及2017年的公允值變化所產生的帳面虧損151億，仍要蝕40億元。

這產生了兩個問題值得深思，首先一家公司上市要交三年業績，三年都勁勁地蝕錢，年年蝕過百億，何解可以批上市呢？另一個問題，收入帳中的公允值變化主要是「可轉換可贖回優先股」，此類金融工具的市值隨時可變大變細，是一個計時炸彈。

美團的「可轉換可贖回優先股」到了2018年4月已經超過1251億元。金融海嘯出事的一個致命原因正是這些金融工具，可以短時間變大，令企業一下子資不抵債，非常可怕。看看美團的優先股，其條款極辣，可能比金融海嘯更毒。

當企業一出事被清算，優先股持人可以優先取走公司內部資產。若無事發生，這批優先股每年可收8厘股息。

這就猶如高盛於金融海嘯時發給巴菲特的優先股，收10厘息，亦可以換股票。要記住，巴菲特可以有如此著數的條件，是因為高盛差點被沒頂，靠巴菲特請救，誰是upper hand，大家都清楚。

以上這些都不算太特別，一向優先股也是有這些權利。最神奇的一點，是美團這些優先股擁有投票權。一向優先股性質比較似債券，沒有投票權，但美團這批優先股卻有投票權，這個條款都算辣。

總共發行了超過38億股優先股，這些優先股於任何時間都可以以比率1:1轉換普通股。看看大概的股份數字，7億多股A股，92億股B股。

如果38億優先股被全數換成普通股，現有股東被攤薄多少權益？加減乘除不難計。換與不換也好，這批優先股都有投票權，對公司有相對大的影響力。當然持有A股(或再有一些B股)的大股東們就不會擔心，每股等於十股投票權，要穩當地控制公司不難。日後繼續發更多優先股，who make the call？

此外，截至2018年4月，美團負債金額驚人，計及這些優先股的總負債超過1600億，現值是一家淨負債公司，超過600億淨負債。

一家公司，有巨額負債，又無資產的話，數字會很難看(雖如今也頗難看)。負債累累如何包裝呢？有一些泵大資產的手法，看看不足1000億資產中有什麼。

這類科技app公司，未上市之前，應該靠多輪融資得到不少資金，公司內有320億現金。另外有近360億無形資產，值得留意，無形資產於最後4個月突然由199億增至360億。這360億中幾條大數包括46億商號、15億軟件、3.4億牌照、7億科技素、8.6億用戶列表、277億商譽(128億來自新買入的共享單車生意)，這些無形資產有多值錢？例如一個商號值幾十億、用戶列表都當成值8.6億來入帳，實在見仁見智。

值得一提的是商譽並非好東西，收購資產時付出的買入價與實際資產的差價，商譽就是指該溢價，即買了貴貨，又要入帳。以共享單車為例，收購這檔生意後，該生意的帳目都會併入美團帳目內，當中有固定資產、有債、有現金等等，最終可識別淨資產為27億左右，而美團用了155億去買，多出的128億溢價就以商譽入帳，放到balance sheet內分期慢慢撇帳。

除無形資產外，固定資產亦被泵大了不少，2018年4個月由9億暴增7倍至63億，主要亦因為所收購的共享單車入帳。其實這些共享單車有多值錢？心中有數吧。

這家公司的現金流狀況如何？大家都可以想像。經營與投資所得的現金流總是負的，經營根本未有盈利，又不時作投資收購業務，現金來源就主要靠融資維持，即創科企業，靠眾籌、集資行為，成功成為「獨角獸」，即市值超過US1B。

說了很多，有一個觀察，本身齊阿哥是會計師出身，會計師大多側重公司數字，比較「貼地」。一向會計師管公司，睇數是好的，做CFO是好的，但做生意，講遠景，未必最合適。

依會計角度，很難理解今天這類「獨角獸」。美團在文件中用了很大篇幅標榜其規模，包括完成交易宗數超過58億宗，交易金額達3570億，生意覆蓋全國2800個市縣，有3.1億交易用戶和440萬活躍商提供服務。這些都是天文數字，正所謂「得數據 得天下」。

很多美國巨企如facebook都是初頭不賺錢，後來有很大規模之後才慢慢透過廣告與大數據之類的方法賺大錢，這些科網生意又未必以會計角度拿著放大鏡去看年報數字可以看得出來的。

幸好同一個台(升旗易得道)，由另外一些主持人輕輕以生意角度看，不過其觀點仍是不太看好這盤生意。這是中國特色的生意模式，即先不惜工本地搶佔市佔率，希望壟斷了市場之後就能大賺。

看其餐飲外賣生意，毛利率是負數的，即做一單蝕一單，規模搞大了之後，真的能賺大錢嗎？這是中國人做生意的思維，永遠都是惡性競爭，血流成河收場，以前都有討論過，見《全球最自由市場的香港》。

近年有不少生意在中國很快遍地開花後爆破了，包括共享單車，一架架變廢鐵堆積如山，香港也見不少。還有P2P融資平台，涉及金額數以千億計，內地總是這個樣，什麼東西都一窩蜂去搞，一爆就大大鑊。

負毛利率不是規模問題，搞得越大越蝕得多，這情況令我想起千禧時代的科網狂潮。當時大部分科網企業亦是沒有盈利，是鬥「燒銀紙」。當年有科網專家指科網企業不應看盈利，而是看瀏覽量、點擊率，這是新經濟的產物，不應用舊經濟的尺去量它，最後如何？你懂的。

我都不懂看這類公司，但不反對投資者投資這類股票，大前提是知道自己所投資的公司是何等狀況。整份上市文件已經告訴了大家，覺得值博的，計好數，無問題。最怕是盲摸摸，投資大忌。

以另一個角度看，一大堆這類公司來上市，獨角獸、同股不同權，令港交所上市佣金收入不俗，若是港交所股東，應該樂見這現象。不過港交所有雙重身分，收上市費之餘又有監管審批角色，要平衡兩者，從來都不容易。

最緊要幫到呀爺

熊熊哈！

點樣幫到？ 托佢有咩so?

好有信心

股王

期待今日第500個post

又升番日田 俾我走熊仔

美團問題在於
佢搞親邊範 都有一個以上強勁對手
外賣要打餓了麼
出行要打滴滴
業務要賺錢就要壟斷
要壟斷就要燒錢鬥贏人
根本就係無底深潭

大家賺多d

華為 GG

首席fans都有變節既一日

睇新聞話侵侵話好鐘意習總
呢D一定係 FAKE NEWS

無美女跟即係跌

無咪跟阿爺

今日連架妹都冇 呀爺獨大

鏟漿巴 而家係咪吉倉最好，等g20後

架妹今日放咩假？

成日想衝入場

絕對係 今日先入場又要等weekend 靠邊站啦

係呀

700adr又落

自由跌

我今日決定練心態，唔入場

係咪又想高開

今日上$300

手痕咪開個demo過癮/練下眼光 幾好架

仲睇ADR

你都岩

噚晚開咗 有冇得set demo account有幾多錢 ？

700今日收300樓上

ig？我淨係知可以係網頁版入錢

唔好啊，噚日297put咗

咁呀..重手d 304

QQ 300 PUTPUTPUT

57

292第一注，297第二注，今日見280算啦

56⋯⋯⋯

5日低

股王gogogo

LC 190 恆生

外賣$70！

周圍都無巿，今日爺西升1000點無難道

感恩節又關架妹事 真係好鐘意米國

今日入價內

睇黎無位put美團了, 今日put700算啦

怪獸大學聽講 53 60 62入左call 會唔會三注都蟹哂呢

真定假

qq死落去啦屌你

應該會再升多浸先, 未沽得

追！

70手100格
-14K diu

坐緊200格會唔會一日就翻家鄉

55

會

希望得

外賣free fall

同路

怪巴啲call點算

一定得

勁假都好信

勁假姐

53嗰注都要蟹

咁你要比人挾下

美團

勁假咋 不信不信

外賣仔

擔心一開會唔會52週低

外賣仔皮已收

可唔可以升多陣先

睇晒成篇 越睇越開心
abc 會計底？

信念call

你仲來，真心膠定點

岩呀，坐到羊！

升返啦 點算阿

真料 我唔走

會唔會最尾話全部信念注架

又跌返

外賣仔諗住貼到幾時先走

已經冇人理含指

琴日Q PUT蟹

財技，由D變E, tesla 完美示範

54鐵底

外賣仔put賺夠

勁假比你地開心下

外賣call得，跌唔落

14443跳到

衝動

宜家去康業按左層紅山半島 allin call啦

最高跌一蚊 又跳到跌6蚊

坐到40先食

一齊叫
熊
熊
哈！

份季報咁既樣 讓黎開心到收市都得掛

gun

0.66買入 ？

Tesla 有實業 back up

穿係咪可all in call

原來恆指升

好興奮 終於有機會講突然不蟹了

穿就走鬼賣屎忽啦

恆期

無人得閒理佢
外賣仔先係主菜

岩

第一站想跌到邊

食花生先

張家輝張gif

外賣仔靚位call

最好新舊股王一齊收皮

有冇人開心食完糊會分少少profit轉call陪下大學坐下佢啲消息

明明紅燈轉眼變成....仲係紅燈

HSI 真係PUT唔落手
琴晚少少地-1過 岩岩cut lose

Sor 覆錯左 msg

不問價call

股王散水棍

q蟹

Ig無啦啦一棍上完自插

平開again

你唔陪我蟹

無乜方向

係

轉曬燈

好鬼難玩

Hsi太撚狗，玩下外賣仔仲好

HSI又玩乜 尋晚258 今日開260
5分鐘唔夠又258

388 依然咁硬

屌

QQ又變返收市位 冇咁蟹

我真係外賣仔黎架

小米唔係唔跟跌下話

恒期jm9
升上260又插落259

先升後跌得唔得

以為put最高價買左
Btw 同路

布布禁錯制

Ready to drop

牆紙

外賣仔vs 連登仔

外賣仔贏緊 相信連登仔大部份仲係55$樓下put左

260唔穿得 跌又唔穿得259

首席fans 按左樓未

不要再說了 52

係，但有溝過應該有望平手

3690 -8%

54

53

以為個個都七十幾put

一陣外賣仔會唔會人踩人

開巿我都走返哂溝既put,再跟你入少少call

63

上證-4.77

真係有信念溝貨溝到琴日應該有賺啦

you win la, fat fat la

all in 熊

七十個時好似冇 put 喎

我62

呀爺

58咁上下就溝左但溝得一半...所以都豬

5x

有put唔怕遲
一陣唔落谷底都put得過

唔知佢真膠定假膠
但出孽績一定散水棍架啦
仲要咁多債

係咩 咁最高put係幾時

62
諗住一陣開市走1/3

50-65咋

美團只係跌左業績前既偷步升

起碼要穿50

大家ready 未

怪獸巴 啲call點

GO

訂定半島

搵定no.等追put

可以升啦
奈奈平左倉
今日第1張無俾人夾, 好開針

54.9

10.8%

升44%

今日跌wo

人踩人阿

54.1

14442

呢隻野好妖 50$有支持 依家就唔知 幾次到50郁無賣 之後一挾

無得追 54果陣己經all in左 坐到依加

54.2

47%

外賣仔gogogo

升緊喔

53.75

53.8

53.65

再禁已經55%

一開就追左，等位食

53.6

53.35

落地獄

數錢

點解小米冇得好似美團咁

14442... 屌

海通條船

54底呢

14443

佢護城河開始乾渴，大量EV進入市場，因此主力推 較大眾版model 3，model Ssales 唔太理想

點解會見到隻put一開升265格
但反而跌到53蚊果陣，升得165格？

14698

是日笑話 美團

按左紅山半島未

57568 開車

幾時食好？
幾時都係開波跟勢落注最抵玩

啲散戶推上去

52.5

52.45

外賣仔彈都唔彈，正啊

怪獸巴去左邊 好擔心佢
好似話跌過54佢就仆街

200格

52

一日就翻家鄉

雖然買得7手put 但同大家9 叫都好開心

痴線 各位巴打贏多D 我食花生

供求問題, d 人搶住入貴左

條友好燈

你地美團put 有幾多格執？

按緊樓

D成交少到。。。

糊已食
只玩左5分鐘

破產一（美團）

唔識數
+70%

呀爺領升

幫怪獸巴講今日美團唔轉燈佢就幫你地含

放左 等溝qq股王

14381 一倍

差成100格 唔係勁假都會咁嘅咩

小米又托返上黎

瀨緊屎

學人反彈呀外賣仔

屌前日走左一半美豚put

又玩10天線

十條都冇味啦

屌你睇14442 先

唉, 佢氹完人落疊就散水啦

無成交20000格都無用

食糊同時分左一半profit轉call博反彈棍
睇下有冇得左右一齊食

Put小米定股王好呢

on9

14775 53$左右put 無咩點郁

皇者反彈

食左先，多謝外賣仔
咁都有1500蚊

外賣仔目標 40

加油怪獸巴